[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-07413af4})
# > Объект прототипов графиков

Следующие объекты напрямую связаны с `graphprototype` API.

[comment]: # ({/new-07413af4})

[comment]: # ({new-c613d83a})
### Прототип графиков

Объект прототипа графиков имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|graphid|строка|*(только чтение)* ID прототипа графиков.|
|**height**<br>(требуется)|целое число|Высота прототипа графиков в пикселях.|
|**name**<br>(требуется)|строка|Имя прототипа графиков.|
|**width**<br>(требуется)|целое число|Ширина прототипа графиков в пикселях.|
|graphtype|целое число|Тип отрисовки прототипа графиков.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* нормальный;<br>1 - стэкируемый;<br>2 - круговой;<br>3 - расширенный.|
|percent\_left|дробное число|Процентная линия слева.<br><br>По умолчанию: 0.|
|percent\_right|дробное число|Процентная линия справа.<br><br>По умолчанию: 0.|
|show\_3d|целое число|Отображать ли обнаруженные круговой и расширенный график в 3D.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* отображать в 2D;<br>1 - отображать в 3D.|
|show\_legend|целое число|Отображать ли легенду у обнаруженного графика.<br><br>Возможные значения:<br>0 - скрывать;<br>1 - *(по умолчанию)* отображать.|
|show\_work\_period|целое число|Отображать ли рабочее время у обнаруженного графика.<br><br>Возможные значения:<br>0 - скрывать;<br>1 - *(по умолчанию)* отображать.|
|templateid|строка|*(только чтение)* ID родительского прототипа графиков из шаблона.|
|yaxismax|дробное число|Фиксированное максимальное значение оси Y.<br><br>По умолчанию: 100.|
|yaxismin|дробное число|Фиксированное минимальное значение оси Y.<br><br>По умолчанию: 0.|
|ymax\_itemid|строка|ID элемента данных, который используется как максимальное значение оси Y.|
|ymax\_type|целое число|Метод вычисления максимального значения оси Y.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* вычисляемое;<br>1 - фиксированное;<br>2 - элемент данных.|
|ymin\_itemid|строка|ID элемента данных, который используется как минимальное значение оси Y.|
|ymin\_type|целое число|Метод вычисления минимального значения оси Y.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* вычисляемое;<br>1 - фиксированное;<br>2 - элемент данных.|

[comment]: # ({/new-c613d83a})
